收到獨家消息,明年四中全會將會對六四事件有重新評價,仲有賠償

03:39開始

目前中國官方對64的評價,可以參考下先:

將「六四」事件描述成「1989年政治風波」，稱極少數人自由化分子以悼念原中共中央總書記胡耀邦為借口，進行反黨、反社會主義的活動。 當年《人民日報》著名的「4.26」社論仍然被官方認可：「這是一場有計劃的陰謀，是一次動亂，其實質是從根本上否定黨的領導，否定社會主義制度。」

又幫雜種維穩

話曾俊華有機會做特首仲7唔夠呀？

有D網友話咁係為左應對貿易戰
因為新上場果個民主黨女議長好著重人權,中共要做D實質野黎顯示自己決心改變

不太可能，認衰的話，
又會引起知識份子要求民主化

郭文貴講嘢都信四成啦，佢哋講嘢信一成好啦

一成都死。

如果習習想整死以前班大佬就有可能。
權術野真係唔知佢出咩招

如果中共自己幫六四六反
支那會係咪可以解散？

李呃人 成功爭取

明報 | 2009-05-13
報章 | B13 | 觀點 | 六四20 周年 | By 司徒華

13 年後六四或會平反

上月訪問北美，在波士頓哈佛大學的講座中，一位聽眾問我： 「什麼時候，才會平反六四？」我答： 「或會在13 年後的2022 年。」傳媒曾報道過我上述的話，但語焉不詳。其後，又有記者查詢，但都寫得不清不楚。現在，只好自己來再說一遍，以作交代。

政治變革，有兩種模式：由上而下，或由下而上。由上而下的變革，付出代價較小，而且較順利，成功的機會也較大，變革後大多能保持社會的穩定。由下而上的變革，不但付出的代價較大，而且較多波折，成功的機會也較小，變革後社會往往出現動盪。最好的變革是，由上而下，又有由下而上的配合。

「平反六四」，我認為是中國政治變革的開始，是走向民主的第一步。我希望，這變革的第一步，是由上而下，又有由下而上的配合的。

胡溫的任期，到2012 年便屆滿。中共的最高領導層的接替，從來都是由權威最高的元老欽點的。華國鋒由毛澤東來欽點，只不過他低能，被汪東興、葉劍英、胡耀邦等逼了下台。

繼而復出的鄧小平，欽點了胡耀邦和趙紫陽；再後，把胡趙廢了，又欽點了江澤民。他不但欽點了江澤民，還欽點了隔代的胡錦濤和溫家寶。到了2012 年，胡溫都要卸任，環顧目前中共，再沒有像毛澤東或鄧小平，這樣具權威可欽點最高領導層的人物了。到那時候，胡溫也未具有這樣的權力和威望，這樣，內部的權力鬥爭必定會激化。

2022 年接替胡溫的也要卸任但這激化的內部權力鬥爭，由於當前金權結合的既得利益集團的分贓和妥協，還不至於出現表面化的衝突和分裂。權力的轉移，還是能夠保持相對的穩定，不會出現動盪的。

到了2022 年，接替胡溫的最高領導層，也要卸任了。那時更沒有能夠欽點再下一代最高領導層的人物，內部的權力鬥爭，必定會比2012年更為激烈。在這權力鬥爭中，或會有一方，利用「平反六四」，來打擊對手，提高自己的聲望。這一方，大多是手上沒有鎮壓六四的血漬的。

目前的維權事件、資訊網絡、宗教活動、環保醒覺等等，日益發展，正積聚着民間的公民力量。這些民間公民力量的發展，不但無法遏止， 而且遍地開花， 無處不在。13 年後的2022 年，這一股在中國大陸的力量，將會更為壯大，同時也有政治變革和「平反六四」的訴求。這一股力量由下而上，將會配合權力鬥爭的一方，響應政治變革和「平反六四」。

我不是算命先生，不能把時間算得那麼準，只是提出一個可能性而已。

1917 年，俄羅斯爆發10 月革命，建立了蘇共的政權；1990 年，戈爾巴喬夫和葉利欽，把蘇聯瓦解了，結束了一黨專政，歷時共73 年。

1949 年，中共奪得政權，到2022 年，也剛巧是73 年。希望73 這個數字，成為歷史的巧合。

13 年不算短，也不算長。但即使平反了六四，建設民主中國，恐還要走一段頗為漫長、崎嶇、曲折、艱苦的道路。

泛民又成功爭取喇

票投泛民

關香港人咩事？

甄燊港之前夠話中美貿易戰會係中期選舉後緩和

支持

用平反64去清除另一派的人，唔出奇的
呢件土皇帝有咩做唔出

不可能，最重要係影響軍隊；你估反貪

你唔怕失明

引用倪匡個句：妓女尚可相信 共產黨萬萬不能相信

呢堆人的獨家消息

就算當係真...
將習總治下中國發生嘅事同64比, 64平唔平反都無乜意思

無可能囉
平反即係要民主化

呢兩條柒頭講野有邊次準

有新評價啫,無人話會平反,點解成日有D人一下子講左去平反